## Ch

### 2.9.20 更新:

1. 非常重要：对传统的地形判定机制进行了修改
    1.1 同一区域内的气候生态保持相对一致。例如，在月岛附近的海域也会感应到月岛并且将精神值替换为启蒙值。
	1.2 将所有联机默认地形之外的岛屿添加热带标签（此项支持优先级比较靠前的mod，如樱花林）

2. 优化了大鸟的行为机制

3. 修正了风化树的交互动画

4. 活性机甲的攻击力提升至101

5. 修正了热带地皮的堆叠数量

6. 修正石板路的加速效果

7. 修复近期饥荒更新带来的bug（猎狗、蠕虫袭击相关）






### 2.9.11 - "乘风破浪！" 更新:

1. 新增破浪机制: 联机版船以及保险杠现在拥有抵抗海浪冲击的能力了;
	联机版船: 船/海盗船/古董船/金属船 分别能减轻海浪 30%/30%/40%/90% 的影响;
	保险杠: 海带/贝壳/龙蝇/帝王蟹 保险杠分别能减轻安装方向 60%/80%/80%/100% 的影响。

2. 新增威尔逊与沃姆伍德专属制作栏配方

3. 修复了制作热带蝴蝶松饼以及龙虾汤等料理会崩溃的问题

4. 修复茅草袋在分离布局下显示异常的问题

5. 修复咖啡等移植作物无种植间隔的问题

6. 修复了重新进入游戏后, 咖啡、茶、冰茶以及热带鱼汤加速效果丢失的问题

7. 修复花茎手杖动画错误

8. 修改了不老泉的小地图与制作栏图标

9. 修复了猪镇售货架没有中文文本的问题

10. 调整了罗宾的孵化机制, 使其更易孵化

11. 修改了碎裂系列装备, 使其适应角色攻击倍率


### 2.8.16 更新:

1. 添加并优化了大鹏ROC相关内容 (可在设置项中调整大鹏和豹卷风了)，并添加了鸟岛的建筑和植物的交互效果，可能存在大量未知bug

2. 优化还原了robin的孵化机制

3. 修复了热带地区冬季降雨没有音效，没有潮湿度的问题。修正了热带区域的标签并修复了部分相关bug，但仍然有可能出现企鹅在热带地区登陆的情况（主要是因为某些固定地形（两个猪镇）太大了超出了区域范围） 

4. 冬天如果热带地皮不在热带地区，则只会刷新乌鸦，不会刷新热带鸟类

5. 修复动画显示层级的问题，比如说开启本mod之后神话里方寸山的日晷消失的问题

6. 修复了某些食材（比如海带干）不能入锅问题，整理了部分食材的属性

7. 修改了咖啡的buff, 目前咖啡、红茶和三色鱼汤共享同一种速度buff，但属性上会有一些区别。

8. 调整了炼钢炉，并添加了炼制按钮。可炼制各色宝石，金条金块，火药，硝石，铁锭等等。

9. 也许修复了毁灭季结束后仍然刷新远古先驱的问题。

10. 也许修复了渡渡鸟繁殖上限的问题


### 2.7.31 更新:

1. 修改了炼钢炉的机制，添加完整的宝石合成路线。宝石会根据价值有不同的宝石度，根据配方宝石度的大小影响合成结果。金条和金块的合成同理。火药和硝石的合成也同理。

2. 重写了容器，目前大部分容器都支持快捷放入（某些船格子还不支持。

3. 添加了可建造，可升级的蜜箱，蓝图由蚁后掉落。

4. 修复了根箱的开关音效和碰撞体积

5. 修正了红萝卜的饱食度加成

6. 修正渔夫鸟的掉落为鲤鱼

7. 增强了海豚的血量和攻击力

8. 调整鱼群相关内容，可以兼容富贵险中求了


### 2.7.20 更新:

1. 修复了热带地区的气候系统，热带地区包括红树林和莲花池塘再也因天气原因不会过冷了，温度变化更加丝滑
2. 热带地区不会再刷新大象脚印，陷坑，不会过冷、青蛙雨、野火，积雪


### 2.7.19 更新:

1. 小狐狸，斑马等动物离开玩家不会凭空消失了
2. 修复黑曜石装备的充能和加热问题，现在使用起来更加丝滑了
3. 微调了斗篷的操作

### 2.7.13 更新:

1. 优化地形生成，地下火山不会刷垃圾场了
2. 钢饼船bug修复完成，且不会破洞了，现在接近无敌了
3. 修复沙滩地皮不能挖的问题
4. 减小展柜的碰撞体积，商店里展柜上的物品都可以拿下来了
5. 置物架和小木牌几乎可以显示所有物品了
6. 咖啡可以兼容排队论了，现在肥料和灰烬都能给咖啡施肥


### 2.7.9 更新:

1. 咖啡等物品可以给船加速了，首次影响削弱了邪天翁帆的加速效果，2倍削减至1.5倍加速
2. 修复了麦斯威尔和火女在海上不能释放技能的问题
3. 修复了工作效率太高时直接敲碎珊瑚礁不掉落珊瑚虫的问题
4. 修复了花茎手杖和华夫饼不显示贴图的问题
5. 给不老泉添加了水中木的效果，防止过热。自然和玻璃雨
6. 新增了机器人的电路配方,机器人可以哈姆雷特开局和海难开局了
7. 修复了旋涡斗篷的部分bug

### 2.7.5 更新:

1. 修正了水獭的动画显示问题
2. 更新了炼钢炉配方，两绿一红一紫可炼制彩虹宝石，金块\*5 + 金币\*2 +金沙>10 则可炼制金条



### 2.7.2 更新

1. 修复旋涡斗篷的bug
2. 修复置物架贴图显示的问题
3. 修正了鱼人的行为
4. 完全删除了金鱼草

### 2.6.29 更新:

1. 修复地皮中心点不准的问题
2. 修复室内/洞穴骑牛崩档的问题
3. 修复制作头部装备(蚁人头盔等)直接佩戴时会报错的问题
4. 优化地形生成、现在泰拉瑞亚，大理石雕像、舞台、垃圾场等地形(几乎)都会刷新在出生点所在区域


### 2.6.28 更新:

1. 修复更新相关bug
2. 更新了海难和哈姆的魔法一本
3. 添加了新的食谱芋泥波波
4. 更新了百慕大三角(需要优化)


### 2.6.26 更新:

1. 完全屏蔽了地面积雪，修复积雪闪屏问题
2. 修复门窗的室内摆放问题
3. 屏蔽室内玻璃雨

### 2.6.25 更新:

1. 更新了红树林、莲花池塘和海洋中的鱼群，包括热带鱼，小丑鱼、石斑鱼、霓虹鱼、发条鱼、金鱼、红鱼、哈奇鱼、鲑鱼等。

### 2.6.24 更新:

	1. 调整tiledef,兼容architect pack

### 2.6.23 更新：

    1. 修正了暴力覆盖的预制件

### 2.6.21 更新：

	1. 更改了远古先驱的掉落
	2. 新增物品“暗影碎布（先驱碎布）”
	3. 重置了漩涡斗篷，现在漩涡斗篷属性与原版漩涡斗篷一致
	4. 漩涡斗篷现在具有2级暗影魔法等级
	5. 漩涡斗篷内没有物品时，可以将漩涡斗篷收入物品栏
	6. 新增装备“虚空斗篷”：
		在暗影术基座处制作
	    耐久855，物理防御 100%，位面防御 +10，暗影阵营物理伤害减免 10%
	    暗影魔法 等级3，受击扣除10%所承受伤害的san值，使用噩梦燃料类燃料恢复耐久
		使用虚空修补套件恢复全部耐久，有12个格子
	7. 调整了碎裂剑和碎裂喙的伤害值
	8. 往后采用日期相关的版本号

### 2.6.17 (7.10.5)：

    1. 修复了茶树不能正确生成橙色异食松鼠的问题
	2. 修复了异食松鼠会偷背包、巨大作物等物件的问题
	3. 修复了猪女王“玛法拉法女王”名称不能正确显示的问题
	4. 修复了建筑猪人会掉落锤子的问题
	5. 暂时去除了新建地图生成热带风格海洋的选项

### 7.10.4：
    1. 热带冒险：食以味为先
	    现在热带冒险料理已全面适配调味，并且适配勋章等具有独占调味功能的模组

### 7.10.3：
    1. 修复食谱问题，咖啡不再是素食
    2. 更新logo

### 7.10.2：
    1. 禁止蜘蛛巢室内摆放（解决不了问题就解决蜘蛛巢）同时禁止了一些其他哈姆雷特建筑的室内摆放
    2. 调整了热带海域的生成规则，兼容性更强（可以开永不妥协）当然之前不能一起玩的玩家就不要努力了
    3. 修复了会刷新两个抽奖机和鹈鹕的问题
    4. 修复世界生成问题，应该不会缺失重要地形了

### 7.10.1：
    1. 勉强修好了穿上退出游戏会传送至出生门的问题
    2. 修改甲板的铺设范围，热带浅海、红树林和莲花池塘均可
    3. 哈姆雷特：来自域外
       现在旋涡斗篷拥有了全新的能力：可用噩梦燃料修复，每次修复10%；是暗影装备；耐久掉0时不再具有无僵直效果和不再脱落可用虚空修补套件修复100%耐久；
       10%暗影阵营免伤；100%免伤；耐久900；位面防御10

上次更新：
1. 更新了热带（船难）海域

上次更新：
1. 遇到热带毒蜘蛛会闪退
2. 简单调整气候组件

上次更新：
1.修复更新相关bug
	1. 遇到热带毒蜘蛛会闪退
	2. 暴力修复weather组件相关的闪退问题，我逐渐理解了事情是如何一步一步变成屎山的
2.调整了地形生成规则
	1.玩家可以调整地图大小
	2.可以选择禁用联机内容（包括联机大陆、月岛、和联机洞穴）禁用条件非常严格，请仔细阅读设置说明
	3.出生门所在区域会认定为主区域，生态内容显著增多，其他区域内容会削减
3.调整了房间相关内容
	1.建造窗户、墙饰和吊灯时，可以用 上下键 调整高度
	2.建造墙饰、地毯等物品时可以用 pageup pagedown键调整方向，地毯可旋转任意角度
	3.部分建筑可以用栅栏击剑旋转角度
	4.部分室内建筑在解锁后也可在室外建造
	5.如果室内视角有问题可以用- + 微调

上次更新：
1.修复了一部分更新相关bug (大概率还有其他问题但至少能进入游戏)
2.修复了一个野猪王相关的bug